# 選項

```
// 模板名
filename: null,

// 模板语法规则列表
rules: [nativeRule, artRule],

// 是否开启对模板输出语句自动编码功能。为 false 则关闭编码输出功能
// escape 可以防范 XSS 攻击
escape: true,

// 启动模板引擎调试模式。如果为 true: {cache:false, minimize:false, compileDebug:true}
debug: detectNode ? process.env.NODE_ENV !== 'production' : false,

// bail 如果为 true，编译错误与运行时错误都会抛出异常
bail: true,

// 是否开启缓存
cache: true,

// 是否开启压缩。它会运行 htmlMinifier，将页面 HTML、CSS、CSS 进行压缩输出
// 如果模板包含没有闭合的 HTML 标签，请不要打开 minimize，否则可能被 htmlMinifier 修复或过滤
minimize: true,

// 是否编译调试版
compileDebug: false,

// 模板路径转换器
resolveFilename: resolveFilename,

// 子模板编译适配器
include: include,

// HTML 压缩器。仅在 NodeJS 环境下有效
htmlMinifier: htmlMinifier,

// HTML 压缩器配置。参见 https://github.com/kangax/html-minifier
htmlMinifierOptions: {
    collapseWhitespace: true,
    minifyCSS: true,
    minifyJS: true,
    // 运行时自动合并：rules.map(rule => rule.test)
    ignoreCustomFragments: []
},

// 错误事件。仅在 bail 为 false 时生效
onerror: onerror,

// 模板文件加载器
loader: loader,

// 缓存中心适配器（依赖 filename 字段）
caches: caches,

// 模板根目录。如果 filename 字段不是本地路径，则在 root 查找模板
root: '/',

// 默认后缀名。如果没有后缀名，则会自动添加 extname
extname: '.art',

// 忽略的变量。被模板编译器忽略的模板变量列表
ignore: [],

// 导入的模板变量
imports: runtime
```